Marziku 14mal päwal said Winse Uetoa Hindrik Põldmann kes moisa künest heino warrastas ja Pedase sullased Andres Niklas ja Karl Pez, kes tedda kinne wõtsid kohto ette kutsutud. Andres tunnistab, et temma 18mal Küündla kupäeval ösi kello 12 aia moisast tulles künest möda kodo läin ja üks hobone olli küne jures seisnud ja heina kot olli täis heino peal oln. Temma olli läin kodo, kutsun Karl omma selsi ja läin küne jure, wõtnud se hobone ja piddi seda ärra wima. Siis Hindrik on künest wälja tuln, nemmad on küsin kus ta on käin? temma on üteln, et ta sares on käin; agga pärrast ta on pallun host kätte ja lubban teina kord maksta, kui nad sedda ei pean ülles tunnistama. Et nad tedda tunsid, siis nad on hobbone talle kätte annud, ja sedda moisa üllese annud. Agga nüüd Hindrik wannub wasto ja ütleb, et temma koggoni seal ei olle käin ja et teised walletawad; lubbab tarkade ja nõidade jure minna ja rägib muud tühja juttusi. Et nüüd 2 meest tunnistawad temma peale ja temmal ühtigi käemeest ei olle, arwame, et ta on süüdlane, ja, et meie ni sure sü ülle kohut ei woi moista, olleme teda surema kohto alla annud.
Wichterpallo moisas 14mal Martsiku päwal 1868
